蘋果日報 要聞港聞 20200904 星期五

蘋果日報 要聞港聞 20200904 星期五

7小時前
黎智英恐嚇罪脫 官：《東方》記者不誠實

■鄭若驊（左圖）接替袁國強（右圖）出任律政司長後，即指本案有勝算「拍板」檢控。
7小時前
推翻前任及獨立意見 鄭若驊提控

■部份藍絲的WhatsApp「工作群組」上寫有多句口號。PSHK圖片
7小時前
藍絲庭外跟稿叫口號

7小時前
誣陷法院「打藍」周浩鼎死撐 揚言交立會處理 議員轟亂扣帽子

■列顯倫在《南華早報》撰文（右圖），主張司法機構應重新取信北京。
7小時前
列顯倫稱法院助製亂 資深大狀轟放屁

■中大深校招聘思政課講師，申請人需具中共黨史等學科專業。資料圖片
7小時前
招聘專人教本科生 中大深圳校灌毛思想

■反送中運動以來，不少中學生曾穿校服參與和平的活動，如築人鏈。資料圖片
7小時前
籲學校「保持警覺」 教區：穿校服赴活動須申請

7小時前
台助流亡港人預算增七倍

7小時前
去年起採訪反送中 日記者8.31涉藏氣槍被捕

■日本學生井田光去年在理大一帶被捕，獲釋時透露遭受警暴。
7小時前
警圍理大 曾毆路過日本學生

■去年7.21大批白衣人衝入港鐵元朗站襲擊市民，市民僅八名施襲者被提告。
7小時前
7.21再多一受害市民變被告

■去年10.4市民上街反蒙面法，一名14歲少年遭便衣警開槍射傷左大腿。
7小時前
遭便衣槍傷 14歲仔控暴動

7小時前
化驗樣本3天僅13.8萬個 辯稱「中港人員需磨合」200援兵抵港

7小時前
逾12萬人驗毒 僅兩個新患者

■全民檢測計劃展開四天，已發現逾百宗懷疑盜用他人資料作預約登記。
7小時前
疑遭偽冒身份證 市民「被檢測」

■美國助理國務卿史達偉稱，認為港人對全民檢測有疑慮很合理。資料圖片
7小時前
以疆為鑑 美助卿：港人憂DNA送中合理

■病亡女患者獨居於石硤尾邨22座，上門調查的警員被列為密切接觸者。
7小時前
獨居婦暴斃 驗屍始揭確診 接連兩宗同類案 上門警須隔離

■食肆堂食今起延長至晚上10點，專家料多等一至兩星期，若疫情無再爆發，食肆堂食很大機會可放寬至四人一枱。
7小時前
第三輪防疫基金 料助未解禁行業

■疫情持續及經濟不景，令港人承受不少壓力。
7小時前
87%雙職媽媽受疫情困擾

7小時前
蘋論 ：中共的獨立分立恐懼症 （李平）

7小時前
指有初期精神分裂 無親身相處 專家：憑報告推論彥霖狀況

7小時前
質疑診症醫生指無幻聽情緒穩定

精神科醫生何美怡
7小時前
父親有思覺失調 赴女喪禮後惡化

7小時前
英議員草案倡重開BNO申請「一個不能少」

■涉事賭檔位於屯門一幢工廈，以Party Room掩飾。資料圖片
7小時前
冚賭檔被捕 兩警一起訴一放生

■教育局一名教育主任遭廉政公署起訴，被控以十項有犯罪或不誠實意圖而取用電腦罪名。資料圖片
7小時前
10度登入中一學位分配系統 廉署調查 教局主任涉偷睇子成績被控

■曾兩度納入活化計劃卻流標收場的景賢里，今次接獲多達18份計劃書。資料圖片
7小時前
活化古蹟計劃截申請 景賢里勁接18標書

■啟翔苑部份單位可間兩房，圖為A座2樓至38樓1室平面圖。
7小時前
火炭彩禾苑 買家須自費修斜坡

■單位備有開放式煮食空間。樂善堂提供圖片
7小時前
校舍改裝過渡屋 部份上月入伙

■立法會大樓內原有的閘機設計只及半腰高。
7小時前
立會大樓裝1.8米高閘機

■譚蓓欣（中）指政府放生虐殺動物的冷血兇徒，其做法令人質疑。
7小時前
放生動物屠夫 團體促律政司交代

7小時前
民安長官駿洋邨當更涉非禮 托詞為女隊員按摩 未有人被捕

■劉鐵民（左）昨在邵家臻（右）陪同下出庭。
7小時前
太子站外塗「沉冤待雪」露宿漢緩刑兼付清潔費

7小時前
雙非少年認藏自拍棍 對講機

■被告案發當日在元朗街頭試擲汽油彈，路面熏黑。
7小時前
上訴庭認同刑罰過輕 准律政司覆核 15歲仔掟汽油彈勢加刑

7小時前
少女藏鐵鎚遭加監至九星期

■官指被告張仁樑行為可疑，但沒充份證據指控，裁定張脫罪。
7小時前
證據不足 車有刺釘司機脫罪

■中醫學生赴內地實習是院校慣常安排，非法例強制，惟校方拒接受留港實習方案。資料圖片
7小時前
重啟內地實習 中大浸大港大逼中醫生用健康碼

■去年中大生曾集會反對「送中」實習。
7小時前
北上非法定要求

■原定7月舉行的書展延期至12月。資料圖片
7小時前
書展暫收140間公司報名

7小時前
警車瘋切雙白線 孕婦受驚動胎氣

■一名男子在西貢玩水上電單車期間疑墮海遇溺，最終搶救不治。
7小時前
男子西貢玩水上電單車溺斃

■17人光顧海港酒家的外賣後食物中毒。資料圖片
7小時前
屯門海港酒家 17人食物中毒

7小時前
涉騙防疫基金 吳龍飛退出自由黨

7小時前
江湖滾熱辣（馬龍）

7小時前
隔牆有耳：獨家預言肥佬黎罪成《星島》累藍絲空歡喜（李八方）

■被撞毀嘅石牆有超過80年歷史，中西區區議會要求「原汁原味」重建。資料圖片
7小時前
隔牆有耳：楊明撞冧古牆 區會一致通過追數（李八方）

7小時前
港聞專題：中介誘花萬元辦文件兼套資料 聲明不破產借錢變受騙

大律師陸偉雄
7小時前
無約束力 不破產聲明如廢紙

■John最擔心的是騙徒利用他的個人資料作借貸之用。
7小時前
資料被盜備案 登報澄清 自保

7小時前
急飆三倍 半年騙2,426萬

7小時前
有勇有眸：白內障手術，病人也有Do’s and Don’ts嗎？（譚智勇）

7小時前
悠然自得：淺談孕婦接種百日咳疫苗（蘇振康）

7小時前
開心見誠：不要在床上多過八小時（李德誠）

7小時前
醫字咁淺：都市傳說之維他命C抗疫大法（麥煒和）

7小時前
快樂大夫：台灣牛肉麵（林煒）

7小時前
家庭醫生寫週記：新冠疫情下應對流感的準備工作（鄭志文）

7小時前
乳你同行：乳癌復發怎樣醫（張淑儀）

7小時前
醫醫詩詩：歷史不載（區聞海）

7小時前
戰狼外交 得罪歐盟（林忌）

7小時前
世道人生：「天下圍中」下的香港（李怡）

7小時前
歐盟不會坐視捷克鬥極權（范克）

7小時前
安倍對中友好反被誤（陳雅明）

7小時前
全民檢測有用嗎？（關焯照）

7小時前
蘋果會客室

7小時前
歡迎投稿

獨居的肺癌患者霞姨近月因病情嚴峻而暴瘦，收到由善長送贈的抗菌手套、口罩及營養品後非常開心。她也多謝「蘋果日報慈善基金」給她基本尊嚴。
7小時前
【撐蘋果基金】肺癌霞姨盼善長伸援手 也多謝蘋果基金給她基本尊嚴

==============